I) Mõisa polizei kaebab et mõisa küinist on heinu warastud ja et Juhan Jähr on warastanud. Lenu Mühlberg ja Mari Ulprecht tunnistawad et nende käest on nisugusid heinu leida. Tõnu Ulprecht on läinud puid raiuma ja näinud et üks heina tük on tee ääres maas olnud muud tema tunnistada ei tea. Mari Ulprecht tunnistab et tema ei tea muud kui et tema wiinud see heina tük maas lada taga ja Lenu Mühlberg wõtnud need heinad ülles ja wõtnud neid oma rätiku sisse ja ütleb et need mõisa heinad on. Lenu Mühlberg tunnistab et Lisa Jähr on öölnud et tema mees sel ööl on kottu ärra olnud.
Juhan Jähr ütleb et tema on sel ööl Sillaotsa Kõrtsu läinud ja enne kõrtsu minemist on ta weel al keldres söönud ja Karja Marri on temale weel sel õhtul süia annud. Lenu Mühlberg ja Marri Ulprecht tunnistawad, et nemad Juhan Jähri mitte kodo ei ole näinud sel õhtul s.o. 12 April 1873.
Kohus ei tea siin midagi mõista, sest tunnistus ei ole mitte selge et keegi on näinud et Juhan Jähr on warastanud.
